[調查撚] 想知道各位巴絲睇好定睇淡中國嘅未來

睇好，中國個勢咁強，五十年內會超越美國成為世界第一大國
睇淡，垃圾支那成日想做大國，負債又高，等睇支爆啦

最好簡單講吓睇好 / 睇淡嘅理由

支那人過去五千年到未來五千年都無合約精神

同意，搬龍門係支那強項，死都可以咬返生

睇好，老實講中國係封閉，但佢真係好勁，支爆根本無可能，佢封閉到d國企只攻不用守，國家幫你守住，咩whatsapp,facebook想打入中國根本打唔入，反而wechat就可以不停咁打出去，bitcoin話禁就禁。美國做任何決定都要開一大輪會，中國一野就搞掂，對人民黎講未必係好事，但對經濟絕對唔係壞事。好多國家依家都太依賴中國，已成定局，中美地位已經同10年前唔同晒。

真係依賴中國就唔會出唔到貨被逼留返自家充大頭啦中國商家

去德國二戰之前就係想玩中國依種經濟
但冇人買+同埋產品降價就冇錢入口原材料
所以先要打其他國家

中國而家外資走緊
中資得手機航拍果啲見得人
外國一唔買中國產品,經濟就gg

中國人果種作大方式

係我心目中中國係一個傳奇，發展速度快到阿媽都唔認得，發展嘅話資本主義真係冇撚用，所有行政嘅嘢慢個碌撚，資本主義真係嘥時間又嘥錢，雖然要犧牲人權，但係中國又點會理

我係覺得中國啲負債太高 (政府 & 企業)，仲高過美國，如果外資玩野，唔知佢會唔會崩盤。

美國佬仲可以透過加息印鈔轉移代價畀全世界，但中國印鈔同津巴布韋印鈔分別唔大，唯一只可以影響債券市場。

我認為中國已經係too big to fall，經濟同世界千絲萬縷，而且而家行中國特色資本主義，就係將國家另一方面變成私人公司同世界做生意，嗰種係中國市場既獨霸程度係導致到中國經濟根本係自我調節下係唔會爆。呢種賺人錢open，人入黎市場就封閉係真係好過份。最緊要係西方社會覺得中國市場龐大，一人用一蚊佢都有幾億生意額，點都肯黎呢個市場。

你問我點睇，我就真係唔知點fall，但係正因為too big to fall 而一fall既話係無人預計到原因同規模，所以一fall一定救唔到加收得皮。而家中國既經濟已經有問題，人均收入同物價開始脫節，城鄉差異大到仆街，搞唔掂中國一爆就死得

唔同以前，冇港英政府照，支那如果真係爆香港真係冇運行。

學雜種話：國家好，香港差，國家差，香港更差

所以香港係唔係都冇運行，人哋發達又畀人食撚住，人哋仆街又拖埋你落水。

可能要學吓外資咁，個 party 玩到咁上吓就要閃水

其實真係，自港共被支國規劃之後，經濟已經大大依賴支國。支國無香港資金走唔到，但係香港無支國對世界都無用

連登仔係散戶心態多啫，反映唔到啲咩，可能要跟某好大嘅師學吓野

百度都唔野少，雖然啲 products 真係柒吓柒吓咁，但佢 AI 方面投資得最多，畀佢突破到真係一不了 (現時佢嘅 AI 技術好似係全球第三，我係 IT 狗，信不信由你)

利申：有揸 BIDU，貪佢係 BAT 三間最柒果間

你有冇諗過呢一切係中國成本低，人地成本高

其實中國可以靠內需，但窮人仲係太多，消費跑唔贏生產，所以咁撚多過剩

屌你老母，你中國係有良好西方基礎去發展，人地鬼佬0>1，你支那係1開始。
當年美國發展快過英國啦，屌你老母

讀多陣書啦，支國係行緊獨裁資本主義，以壟斷市場黎獲利，唔係資本主義有問題，係國家行政制度。你可以話民主政制嘥時間同錢，關資本主義撚事咩。不過支國五毛都係以為支國行緊社會主義架喇，共產黨講乜信乜。嘥氣